\beginsong{Il muro}[by={D. Taurian -- G. Carletti -- O. Veroli}]
%\transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
\[C | A-] \rep{3} \[G | A-] \rep{2}
\musicnote{Ripetere prima di ogni strofa}
\endverse

\beginverse
Por\[C]tavi~la~chitarra~sulle~\[G]spalle come~un~fu\[A-]cile,
can\[C]tavi~le~canzoni~in\[G]glesi che~la~gente~non~sa\[A-]peva.
Di\[G]cevi~"Il~mondo  domani~cambie\[A-]{rà\dots".}\chordsoff
Qualcuno~t'amava, la~gente~non~ti~capiva,
pensava~al~pane~e~alle~code  sulle~strade
dove~il~gelo~fermava  anche~gli~orologi.
\endverse

\beginverse\chordsoff
Portavi~la~chitarra~sulle~spalle come~un~fucile
pronto~a~sparare~quattro~note  da~sbagliare~un~sol.
Quella~notte~scura  non~c'era~nessuno\chordson
\[G]facile pensare a un altro \[A-]mondo.
\endverse

\beginchorus
Il tuo \[C]corpo diventò un a\[A-]crobata
e quel \[C]salto giù nel vuoto fi\[A-]nì.
Ma quella \[C]notte qualcuno spa\[A-]rò,
nella \[G]mano stringevi una \[A-]pietra,
una \[G]pietra venuta dal \[A-]muro, dal \[G]muro \[//] del\[A-]l'Est.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Ora~il~mondo~è~cambiato~la~gente  ci~passa~in~quel~posto,
ma~se~guardi~per~terra~in~mezzo  a~quei~sassi,
c'è~ancora~una pietra  che~porta~una~storia.
Chi~ti~raccolse~al~mattino~dice~che  negli~occhi~avevi~il~gelo,
la~chitarra~era~ancora~avvolta  al~tuo~corpo.
Quella~notte~intorno  non~c'era~nessuno
facile pensare a un altro mondo.
\endverse

\chordson
\musicnote{Rit. e poi intro}

\beginchorus\chordsoff
Il tuo \[C]corpo diventò un a\[A-]crobata
e quel \[C]salto giù nel vuoto fi\[A-]nì.
\chordson
{\nolyrics\[C | A- | G | A- | G | A-]}\chordsoff
\rep{2}
\endchorus

\musicnote{Chiudere con intro}

\endsong
